供樓係咪有得扣薪俸稅？

聽講有100k?

利息有得扣

上網搵下係咪咁難

自住樓用10萬免稅上限

放租樓用個人評稅，當為必要開支申報。

只計息定全部都計？

我唔肯定，要問稅局先知
簡單邏輯就是當你做生意，所有因投資層樓既稅務年度相關收入同支出逐蚊計清楚，有盈利就計稅，但當然唔計你還按揭本金，買賣印花稅同樓價升跌。

只扣利息

上次扣完交$21

師兄好專業喎

想問租比人，管理費有無得扣？

定係收 20萬租， 減20%， 16萬就係梗局?

無

Google 一下 有齊晒

申報租金收入時，你可申索的扣除，包括業主繳付的差餉、不能追回的租金，以及修葺及支出的標準免稅額。

該兩成的標準免稅額已包括所有開支，業主不能再申索扣減其他實際支出，如地租、樓宇裝修費、收租費、大廈管理費、保險費用及按揭貸款利息。

已支付差餉 可以扣

但你講既野同我講既有分別咩。

咁你有無再睇我上一段講咩？

有， 因為唔係樣樣支出都扣得，
所以唔係“所有因投資層樓既稅務年度相關...支出逐蚊計清楚”。

層樓供滿放租，租金1萬，差餉每季1千，報個人oh息稅就 (10000x12x0.8) - (1000x4) = 92000，係咪咁？

（120000 - 4000） x 0.8 = 92800

不過報果陣都係照報 租金 12萬 差餉 4000，
x0.8 會自動計。

明晒 可扣利息 早用比較好 因為通常首幾年還息較多會over 100k 可扣廿年 不用連續用

明白，thx

唔洗自己報對嗎？ thanks

即係如果嗰年我收15萬租
我用個人入息稅去計 =
(15萬 x 0.8) - mortgage interest?

唔係自住先有得扣利息咩？🤔🤔

Ching, 想問下仲係咪全年租金x0.8, 減利息支出，剩低先計個人入息?🙏🙏

由2017/18課稅年度起，你可申請扣除居所貸款利息的年期由15個課稅年度再延長至20個課稅年度（無須為連續的年度），而扣除上限則維持每年100,000元。

如果供20年，係咪即係唔使理報咗先？

係

人工幾多開始可以用供樓利息免稅額最好

我當30萬人工冇乜免稅額，上左最高稅階。
咁10萬供樓利息免稅額，係咪姐係人工40萬左右已用得。

咁就算睇埋退稅回水，人工50萬左右乜都用盡係咪已經唔洗計。

收租唔好包管理費係常識！ (因為冇得扣稅，而該「收入」我一蚊都冇賺過)

切勿用A A嘅所謂標準租約。

供樓d息

點唔包管理費
租客唔交管理費既業主上身 管理處同你計利息 過多排去法院 拎你層樓去拍賣
果少少扣稅當買個保險唔好？

你考慮埋第時轉樓
頭幾年息重基本上實報 但過左十年 息比例低左 又要考慮報唔報好

每年報稅時間，銀行會俾封信你，列出你要報稅年度既供樓紀錄，幾多係利息幾多係本金，方便你去報稅

成個法律程序要幾耐？

利申：律師，想學下野

填哂先，填多好多填少

Lm